\chapter{Sprint 7: La aplicación para las simulaciones}\label{cap:sprint6}

	En este \emph{sprint} se almacena la aplicación de \emph{machine learning} que ejecutará las simulaciones.

\section{División en tareas}

	Este \emph{sprint} aunque no tiene mucha complejidad, se ha dividido en subtareas.
	
\begin{itemize}
	\item \textbf{Subir la descripción de la aplicación}: Un usuario específico crea una simulación para ejecutar una técnica de IA sobre un \emph{dataset}.
	\item \textbf{Subir la aplicación compilada para un servidor}: La técnica de IA para emplear es una RNGA. Una de las opciones es que el usuario indique los parámetros de la glia y la otra opción es que sea el AG quien los establezca.
\end{itemize}

\section{Diseño}

\subsection{Entidades Persistentes}

	Para este \emph{sprint}, donde se va a almacenar información referente a la aplicación de \emph{machine learning}, es necesario crear dos entidades persistentes, una que guarda información referente a la aplicación y otra que tiene la aplicación compilada para un servidor específico.

	En la figura \ref{fig:s6:entidadesPersistentes} se puede ver las entidades persistentes que se han añadido para dar funcionalidad en este \emph{sprint}.

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=0.65\textwidth]{sprints/figures/s6-entidadesPersistentes.pdf}
	\caption{Entidades persistentes para la aplicación de \emph{machine learning}.}
	\label{fig:s6:entidadesPersistentes}
\end{figure}



\clearpage
\section{Final del sprint}

\subsection{Observaciones}

	El retraso en este \emph{sprint} se debe porque, al principio, se trataba de enviar la aplicación compilada a los servidores como una cadena de caracteres. Al realizar las pruebas se ha comprobado que el contenido que se dejaba en el servidor no era el correcto y que se tenía que enviar como \emph{bytes}.

\subsection{Seguimiento}

	En la figura \ref{fig:s6:burndown} podemos ver el \emph{burndown chart}. En el gráfico se puede ver que se ha subestimado el trabajo que implicaba este \emph{sprint}.

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=0.85\textwidth]{sprints/figures/s6-burndown.png}
	\caption{\emph{Burndown chart} al final del \emph{sprint} 7.}
	\label{fig:s6:burndown}
\end{figure}	